<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet title="Créer des séquences">
   <intro href="/com.twinsoft.convertigo/help/Screens.html">
      <description>
         Une séquence sert à organiser des informations afin de réaliser l’XML final. C’est notamment elle qui va appeler les transactions.<br/><br/>
Le vocabulaire en gras dans cette aide est disponible dans (?).
      </description>
   </intro>
   <item title="Créez une nouvelle séquence" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Dans l’onglet <b>Projects  view</b> faites un clic droit votre projet puis appuyer sur:<br/><br/>
 &gt;New<br/><br/>
 &gt;Sequence<br/><br/>
 &gt;Generic sequence<br/><br/>
 &gt;Next<br/><br/>
 &gt;Finish
      </description>
   </item>
   <item title="Créez des steps" dialog="true" skip="false" href="http://doc.convertigo.com/JSPWiki/Wiki.jsp?page=Steps">
      <description>
         De nombreuses instructions sont disponibles pour les séquences: ce sont les <b>steps</b> (disponibles dans (?)).
 <br/><br/>
Pour ajouter un <b>step</b>à une <b>séquence</b> faites un clic droit sur la <b>séquence</b> puis appuyer sur &quot;new&quot; puis sur &quot;Step&quot;
      </description>
   </item>
   <item title="Testez vos séquences" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Pour tester une <b>séquence</b>, faites un double clic sur la séquence (une nouvelle fenêtre <b>connector view</b> se lance).<br/>
 Faites un clic droit sur la <b>séquence</b> puis appuyez sur &quot;Execute&quot;.
  <br/><br/>Le résultat se trouve dans l’onglet <b>Output Tag</b> de la <b>navigator area</b>
      </description>
   </item>
   <item title="ajouter une feuille de style (optionel)" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Vous pouvez transformer votre sortie XML en code  HTML grâce aux XSL sheet<br/><br/>&gt;Mettez la proprieté &quot;Style sheet&quot; de la séquence à la valeur &quot;from sequence&quot; <br/><br/>&gt; Faites un clic droit sur la <b>séquence</b>,appuyez sur &quot;New&quot; puis sur &quot;Sheet&quot; et enfin sur &quot;XSL style sheet&quot;.<br/><br/>&gt;Dans la proprieté &quot;URL&quot; de cette sheet ecrivez un nom de fichier suivi de l&apos;extension &quot;.xsl&quot;<br/><br/> &gt;Dans la vue &quot;Project Explorer view &quot;, faites un clic droit sur le repertoire de votre projet, cliquez sur &quot;New&quot;, sur &quot;File&quot; et nommez la du nom entré dans &quot;URL&quot;.<br/> <br/>&gt;Ecrivez enfin votre code XSL dans le fichier
<br/> <br/>Le résultat sera dans l&apos;onglet &quot;Browser&quot; de la <b>Connector view</b>
      </description>
   </item>
   <item title="problème with first project" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Si votre projet ne fonctionne pas correctement, vous pouvez appuyer sur le bouton <b>import project icon</b> puis choisissez le projet workspace/Convertigo4/help/testCorr.car pour importer le project d&apos;exemple. Regardez alors vos erreurs.
      </description>
   </item>
</cheatsheet>
