<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<cheatsheet title="Créer des transactions">
   <intro href="/com.twinsoft.convertigo/help/Screens.html">
      <description>
         Une transaction sert à créer une naviguation automatique dans le site web d’un projet et à exécuter certaines instructions. A chaque fois que Convertigo détecte une screen class avec des extractions rules, il ajoute à sa sortie le résultat des extractions de ces classes.
<br/><br/>
Le vocabulaire en gras dans cette aide est disponible dans (?).
      </description>
   </intro>
   <item title="First project (16)" dialog="true" skip="false">
      <description>
         La transaction du projet,va pouvoir recuperer des informations sur les annonces de la première page de reponses google pour une phrase entré en paramètre<br/><br/>
      </description>
   </item>
   <item title="Créez une nouvelle transaction" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Dans l’onglet <b>Projects view</b>,  faites un clic droit sur le dossier <b>Transactions</b> de votre projet puis appuyez sur<br/><br/>
 &gt;New
<br/><br/> 
&gt;Transaction<br/><br/>
&gt;Transaction HTML<br/><br/>
&gt;Next<br/><br/>
&gt;Finish<br/><br/>
Pour ajouter des variables d&apos;entrée a votre transaction, appuyez sur la proprieté &quot;Variables&quot; (dans <b>properties view</b>) de votre transaction puis sur &quot;...&quot;. Nommez enfin vos variables comme bon vous semble. Ces variables sont désormais des variables javascript et sont accessible partout dans la transaction.
      </description>
   </item>
   <item title="First project (17)" dialog="true" skip="false">
      <description>
         &gt;Créez une transaction que vous nomerez &quot;getData&quot;.
<br/><br/>
&gt;Créez une variable que vous nommerez &quot;wordToAnalyse&quot;. Mettez également une chaine d&apos;entrée dans le champ &quot;Default value&quot; Ce sera la phrase que google traitera.
      </description>
   </item>
   <item title="Créez un Handler" dialog="true" skip="false" href="/com.twinsoft.convertigo/help/AlgoHandlers.html">
      <description>
         Lors de l’exécution d’une transaction, Convertigo va exécuter successivement les instructions contenues dans les <b>handlers</b> selon le shéma de l&apos;algorithme des handlers (disponible dans (?)).
<br/>
<br/>
Pour créer un <b>handler</b>, faites un clic droit sur la transaction dans l’onglet <b>Projects view</b>, appuyez sur &quot;new&quot; puis sur &quot;Handler&quot;. <br/>Sélectionnez  enfin celui/ceux désiré(s).
      </description>
   </item>
   <item title="First project (18)" dialog="true" skip="false">
      <description>
         &gt;Faites un clic droit sur la transaction &quot;getData&quot; de la vue <b>Projects view</b><br/><br/>
 &gt;Appuyez sur &quot;new&quot;puis sur &quot;Handler&quot;.
 <br/><br/>
 &gt;Cochez l&apos; option &quot;Screenclass transaction handler&quot;, choisissez la class &quot;WelcomePage&quot; puis validez.(Laissez la case &quot;Entry handler coché&quot; )
      </description>
   </item>
   <item title="Créez un statement" dialog="true" skip="false" href="http://doc.convertigo.com/JSPWiki/Wiki.jsp?page=CWICWCStatements">
      <description>
         Pour chaque handler, il existe de nombreuses instructions (<b>Statement</b>) qui peuvent être exécutées. La liste se trouve dans (?) .
<br/><br/>
 Pour ajouter un <b>Statement</b> à un <b>handler</b>,  créez une requête Xpath qui renvoi l’élement où l’action doit etre faite.<br/>
 Sélectionnez l’<b>handler</b> désiré dans l’onglet <b> Projects view</b> et appuyez sur l’icône <b>new Statement icon</b>.<br/> Choisissez alors le Statement adapté.<br/><br/> (Vous pouvez également créer un Statement en faisant un clic droit sur le <b>handler</b> --&gt; new --&gt; Statement)
      </description>
   </item>
   <item title="First project (19)" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Le statement que vous allez créer aura pour but de remplir automatiquement la zone de recherche.<br/><br/>
&gt;Faites un clic droit dans la zone de recherche de google (dans la <b>navigator area</b>). <br/><br/>
&gt;Faites ensuite un clic droit suivi de &quot;Generate selection Xpath&quot; sur l&apos;attribut title=&quot;Google Search&quot;. <br/><br/>
&gt;Cliquez sur le Handler &quot;onWelcomePageEntry&quot; du dossier &quot;Functions&quot; de la transaction  &quot;getData&quot;(Onglet <b>Projects View</b>)<br/><br/>
&gt;Cliquez sur l&apos;icone <b>New statement icon</b> et selectionnez le statement &quot;Input HTML set value&quot;
<br/><br/>
&gt;Dans la proprieté &quot;Expression&quot; de ce statement, remplacez //todo par wordToAnalyse (variable javascript créé à l&apos;étape 17)
<br/><br/>
Lors de la modification de statement, les proprietés s&apos;appuyent souvent sur du langage JavaScript. Dans la proprieté expression par exemple, écrire wordToAnalyse revient  à faire référence à la variable du même nom. Alors qu&apos;écrire &quot;wordToAnalyse&quot; revient à mettre cette chaine de caractères dans la proprieté.
<br/>
      </description>
   </item>
   <item title="First project (20)" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Un autre statement aura pour but d&apos;appuyer automatiquement sur le bouton rechercher:
 <br/><br/>
&gt;Faites un clic droit sur le bouton rechercher (de la <b>navigator area</b>). <br/><br/>
&gt;Faites ensuite un clic droit suivi de &quot;Generate selection Xpath&quot; sur l&apos;attribut value=&quot;Google Search&quot;&quot;. <br/><br/>
&gt;Cliquez sur le Handler &quot;onWelcomePageEntry&quot; du dossier &quot;Functions&quot; de la transaction  &quot;getData&quot;(Onglet <b>Projects View</b>)<br/><br/>
&gt;Cliquez enfin sur l&apos;icone <b>New statement icon</b> et selectionnez le statement &quot;Mouse action&quot;
<br/><br/>
      </description>
   </item>
   <item title="Rendez vos transactions communiquantes" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Dans l’onglet <b>Projects view</b>  cliquez sur une <b>transaction</b>.<br/> Dans l&apos;onglet <b>properties view</b>, mettez la proprieté  « public  Method » à la valeur true.<br/> Faites un clic droit sur la <b>transaction</b> et cliquez sur « Extract WSDL Type » puis sur « oui ».<br/>  Maintenez la touche « Ctrl » et sélectionnez dans la liste tous les éléments utilisés par votre transaction (choisissez les tous si vous ne savez pas lesquels sont utilisés).
<br/><br/>
Recommencez cela pour toutes vos transactions.
      </description>
   </item>
   <item title="First project (21)" dialog="true" skip="false">
      <description>
         &gt;Cliquez sur la transaction &quot;getData&quot;, mettez la proprieté  « public  Method » à la valeur true.
<br/><br/>
&gt;Faites un clic droit sur la transaction &quot;getData&quot;,appuyez sur &quot;Extract WSDL type&quot;, cliquez sur &quot;oui&quot; puis selectionnez tous les élements de la liste (selection multiple avec Ctrl)
      </description>
   </item>
   <item title="Testez vos transactions" dialog="true" skip="false">
      <description>
         Pour tester une transaction, faites un clic droit sur la <b>transaction</b>  désirée puis appuyez sur &quot;Execute&quot;. <br/><br/>Le résultat se trouve dans l’onglet <b>Output Tag</b> de la <b>navigator area</b>
      </description>
   </item>
</cheatsheet>
